【一乾三濕】撈麵碗湯有咩用？

廣東式粉麵，雲吞麵、牛腩麵、魚蛋粉等等，可謂香港人的comfort food，但又有多少人了解真正食法呢？

第一，隨撈麵附上的湯一直令人有很多誤解，很多人以為它是餐湯，亦有人把它當作日式沾麵食法，更有人直接把麵加進湯裏，那為甚麼不好好的吃湯麵呢？有44年煮麵經驗的盧師傅表示，湯是為了防止撈麵變乾，因為由生粉和麵粉做出來的撈麵變乾會黏着一起，口感變軟，不爽口。昔日老師傅便因為這個原因而附送一碗湯，當麵條變乾時，把湯加進麵條拌勻，令麵條散開，口感就變回層次分明。

第二，醋，粉麵店的枱上總是放着一支醋，作用為何呢？劉森記老闆昌哥說，因為大部分手製麵也是用蛋做的，例如竹昇麵，麵條帶鹼水味，加醋就是為中和麵的鹼水味，所以吃米粉、河粉，就沒必要加醋了。此外，某些粉麵店也會在枱上放一瓶酸蘿蔔，作用並非給客人作開胃零食，其功效與醋一樣，也是放到麵裏辟去鹼水味的。

第三，辣椒油和辣椒醬，原則上是以個人喜好去挑選。但丸類和湯粉類配上辣椒油，更添風味，例如牛丸湯河、牛腩湯河等；辣椒醬則較適合配搭撈麵和撈粗，會更香口。雖說個人喜好無分對與錯，不過知道正宗食法後，下次到粉麵店可以試試，或有新的味覺體驗。

乜劉森記d酸蘿蔔係放入碗麵食，我而家先知